[玩命]Airbnb求放寬共享經濟規管 酒店業主聯會：你不如共產主義好啦

住宿網上平台Airbnb上月表示，本港去年有5000名活躍房東，接待約46萬人次，盼港府為「共享經濟」的規管拆牆鬆綁。酒店業主聯會今開記者會，批評共享經濟對經濟沒貢獻，直斥「同去搶有咩分別，你不如共產主義好啦，做共產黨，去開個大鑊飯，大家分晒佢」。

酒店業主聯會執行總幹事李漢城表示，共享經濟是「糖衣毒藥」，Airbnb違法，租住者不受保障，亦對經濟沒貢獻，質疑「佢哋付出咗咩？」李強調，酒店業主投資數以億元建酒店，又提供工作機會，並遵守法例，「但一下之間，有人走來話要同你共享，呢啲同去搶有咩分別，你不如共產主義好啦，做共產黨，去開個大鑊飯，大家分晒佢」。

李漢城促請立法會盡快修訂《旅館業條例》，認為當中可透過環境證據證明該處是無牌經營，讓執法者更易執法，當中亦探討租住者須負上刑責，將可加強阻嚇力。

被問到是否酒店房價貴，令人轉向Airbnb，李漢城說，酒店房價與1997年相比，在計算通漲後，是下跌而非上升，「有由1000元一晚升到1萬元一晚咩？」，目前3星、4星酒店的平均房價是約1000元，而且受保險保障。

放心, 所謂共產黨都係行緊資本主義

有料怕咩同人爭

香港主要係中高層APARTMENTS , 環境太狹窄, 噪音, 保安, 一大堆問題, 真係唔適合搞依D 野

如果我住個棟樓有人搞我一定報寸

如果你話剩係開放租HOUSE 我就無意見

早幾年一窩風改建商住工廈做酒店，供應大增
自由行水貨客又唔過夜

仲想點賺？

講得啱，應該要學下日本咁

嘩,呢班既得利益者惡撚到

Good comment!

做唔掂咪番大陸叫支共整大鑊飯畀你食囉

其實airbnb 呢啲野，對消費者而言係好事

除咗保講既得利益者嘅利益，無咩強而有力嘅理由反對

最常見嘅反對理由係保安，但同樣嘅問題喺租樓同免費畀朋友住同樣會出現

工廈大把人做airbnb
之後改裝工廈個班fatfat

只不過係一班得益者屌另一班得益者

保護

打錯字自膠

政府係識玩
就規範好airbnb呢類野啦
整個標準出黎
政府帶頭出份保險之類

做生意政府包賺？

有好嚴重既保安問題喎
你住緊既大廈有無人出租airbnb? 成日見唔同既窮鬼佬、阿差出出入入，仲要個個星期唔同，明明純住宅大廈但人流又勁雜，錢就隔離業主代，啲後果就隔離鄰舍受哂，租樓通常生約長啲，會有咁嚴重咩？

利申，我未見識過有出租嘅地方係點
我只係從邏輯去推論

正如你買樓唔能夠揀自己鄰居係邊個
你唔能夠揀隔離屋叫咩朋友上黎住
唔能夠揀隔離租樓畀邊個

如果你有咩airbnb 嘅負面經驗
可以講吓
探討吓

搵人將酒店業主聯會呢番話往大陸傳...

外國又老強又去到畀業主玩野臨時唔租畀你喎。

仲有做違法旅館，保險係咪仲生效就成疑問。
出事上黎係咪要其他業主一齊負責？

雜囉感覺唔安全，多咗人出入、鎖鑰求其擺、密碼周圍同人講，呢啲超短租客又通常無公德心
問心你住同一棟大廈，情況因為有人出租airbnb變差你覺得點先？

啲宣傳實係好理想好正乜乜乜，現實係質全棟大廈正經住戶食屎，我完全唔覺得對社會會有咩得益

香港班撚樣最鐘意排除所有競爭者,唔畀uber經營

謀人地基

咁大膽
即係踩共産主義
踩共産黨
踩習種
嗰個咩李漢城，拉得啦

依家共產黨唔好咩

屌你老母

咩酒店業呀

無共產黨邊有新中國

講壞話即係搞港獨啦

Airbnb其實會帶嚟好多問題 你諗下無啦啦有成堆蝗喺你隔離單位嘈嘈閉

如果兩者出事都可以有人認投其實就無問題Ga

有競爭威脅有叫政府打壓自由市場，而唔係靠自己能力同人爭，呢班既得利益者先係帶頭破壞緊資本主義

airbnb 業主賺左錢
就算有1毫子洗左係香港都叫有貢獻
同埋GDP計 AirBNB係當輸出服務
一定係有貢獻
酒店狗食水深
壓榨勞工，抵撚死

作反了
共產主義有乜錯？

好多連登仔聽到共享就覺得係救世主.

AirBnB 已經比人挑戰緊, 點解會咁多 Super Host 有幾十間出租.

有興趣自己 Google, 咁多所謂共享 - 單車, 白牌的, 出租屋全部係個棚主利用大眾資源抽水.

所有負面結果係公眾自己承擔返, 黎越單車垃圾, 道路擠塞, 私人居住環境受破壞 ..

所有野未有 App 或者 Website 之前都係犯法, 點知一出 App 或者有個 Website 就 "非法變合法"

中共躺著也中槍

行得正企得正怕咩同人爭

共咩鬼享，咪亂用共享呢個字

共享係你啲 resources 多咗出來，然後等有需要的人可以用

airbnb 根本係一堆人買層樓，租唔出俾常規客就劃做airbnb，成件事只係極短期租約

唔通街邊有啲舖位租唔出，臨時俾人新年賣利是封，又係共享咩

掛羊頭賣狗肉，然後拎個共享個名就大把人盲撐

劏房佬都叫自己做共享房屋啦

成班連登仔染下染下

酒店狗咪搞搞震 阻住香港發展經濟

最弊無料呢

同班廢青驚大陸人搶飯碗搶資源一様

我覺得安全問題，住三日 老強完 即走
真係無得返轉頭
偷野又係
不過酒店業難做我覺得正常
啲服務又唔係特別好
淨做大陸人生意
比我都唔去酒店啦

airbnb 嘅原意應該係善用資源
例如屋主有幾日唔喺屋企，就出租畀其他人住
有啲可能係得間房無人用，就剩係租房出去

至於你話超短租客就通常無公德心，咁有少少係 stereotype 嘅，原則上大部分旅客都係超短租客，咁酒店同旅館嘅治安咪超差？

加上，正如我所講，現行法律一個業主係可以帶任何朋友上去過夜。只係一收錢就犯法。咁點解一樣唔收錢就無問題嘅野一收錢就會咁多人話有保安問題呢？

我講事實，你啲業主朋友總動員會唔會一個月去幾次旅行拖哂喼孭哂大背囊？淨係搭𨋢都阻住哂，就好似大陸遊客週街拖喼咁，未必個個乞人憎，但呢個係一個量變到質變既結果

五洲大廈大火燒死人已經係好好既實例證明住宅物業同酒店物業對樓宇既要求係差好遠，到時你都係受害者嚟喎，唔知你憑咩咁支持

其他國家可能work, 香港一定唔撚work
點解？ 因為九成都係中國人自由行，dllm一定搞到污煙瘴氣

低調做基本上政府唔會理你
同gogovan uber一樣 你吹哂雞會要搶人飯碗 政府要做下戲
依家撚有人捉uber 同gogovan有無貨咩

我覺得 uber 同 gogovan / lalamove 唔可以混埋一齊講
咁樣反而混淆情況

乜鳩都共享 就快連你條女都共享 共產黨

全世界都搞緊喇，得香港先咁鬼落後

其實gogovan果類都係蠶食緊的士個市場
法例規定佢要包埋客人件貨
但係 "貨物"定義係好模糊 之前差佬放蛇果排 啲司機會問客人有無貨 要有貨先肯比你上車
我朋友次次都拎包紙巾出黎話係貨 又真係比佢上車
同埋有啲貨van可以坐5,6個人 唔洗叫兩部的士 果度都吸一班客
我朋友打wargame 都係call gogovan貪佢車尾有大把位放架生

或者咁講啦，自由市場下物業每日都有成交
物業成交價理論上反映左物業質素，
當中包括出入既人流，複雜程度，鄰居質素
如果一個人喺買物業前無考慮呢d
又或者無做足功課，
又或者考慮左然後覺得價錢低過其它地方，接受trade off
咁點解要透過一條形同barrier of trade既法例改變市場？

業主買物業自用，投資，本身就應該有巨大風險
唔係因為樓價咁貴，付出左咁多
就要求法例點樣點樣保障業主
應該要問既係，業主在成為業主、用市價在自己市場入貨之前，諗清楚個價包括乜野，自己係咪接受到同預左

怕風險既咪租，呢度唔好住可以去第二度
或者先租後買，再㨂已經安定落黎既非新樓etc
大把方法，去減低風險，
而唔係喺度要求用其它法例保障自己降低風險

風險既野無得輸打贏要，
做得業主，升值果時你一樣無同其它人分
一樣道理啫

利申：高斯定律/張五常/新制度經濟學fans

有無人咁白痴認投？定係你想政府認投？
我交稅唔係攞嚟保障你班仆街

買完樓之後先再有人入黎玩airbnb咁點計？
呢啲點foresee? 點解你玩airbnb既externalities要其他業主bear?你賺既錢又會唔會分畀其他業主去compensate?

係囉！真係好多自私撚要其他人就佢
講唔通就求其講幾個名撻你
根本住宅設施唔係俾你做airbnb用途，有人命傷亡點計？已經唔係錢咁簡單

條友9成公屋仔，講埋的on9野

剩係保安/衛生/噪音都已經係擾民，簡單的講，整爛左公家野，走左去邊個負責？

咁貴買物業，風險既野點解唔計定？
你覺得買跑馬地同天后既樓，個價錢分別咁大，包唔包埋呢個考慮？有無人用跑馬地，大坑，黃泥涌峽道既樓做airbnb? 成交價根本trade埋airbnb既所謂externalities...

同埋，業主覺得好賺既，又唔使compensate externalities咁着數 (in terms of 樓價跌左)，大家可以加入市場照做架

簡單答你
業主負責，同租一樣咋嘛，長短問題
租客整爛公家野都係追業主，業主追租客。

定係其實你反對出租？
我唔係好清楚個logic

人身攻擊無用既，俾d class黎睇下
而且我（地）一向都係右派，pro資本主義
其實業主想點租出去就點租出去，長租短租自己話事，點解要設限？

而家買樓咁本唔預有人玩airbnb，因為係違法。你係人哋買之後先改變法制，你點預視呀？你又點證明樓價包呢個因素？仲有唔係個個業主都想玩。可能好多都係自住。你玩airbnb逼人硬食你啲externalities又係咩道理？

唔好下下拿住經濟學當萬能，唔係只會變咗獅子山學會之流。有好多現實要規管既原因根本唔會係經濟分析入面cover，如樓宇安全，規劃，保安，防火，保險責任等。

利申：Mecon

住宅，做俾人住既地方會造成人命傷亡
長租無傷亡，短租即變危樓？

我想理性討論，但對住盲邏輯除左取笑，唔識點覆

Change of policy itself is a risk factor, just like BSD, SSD and others; this is not a complaint and should have been reflected in the price as well.

I don't see why the length of tenancy would cause casualty and liability concern, given that the landlord don't alter the structure without prior notice to or approval from the authorities.

非法經營旅館而引致意外，如火災，殃及其他人，大廈公家保險分分鐘失效。到時要全體業主幫你填數。

唔好拗長租短租，法例有清楚訂明咩都旅館。

it's not a matter of tenancy, it's a matter of licence. Check the law books. safety requirements are different too. The DMC will also regulate the uses of flats. It's all abt the law.

條timeline 錯晒, 唔好見個theory 有少少嘢啱使, 就格硬用黎解釋而家嘅行為啦
當年都未有airbnb, 以前買落嘅人個成交價點會包埋呢個externalities

而家係行capitalism, 但唔係extremist capitalism, 有樣嘢叫政府
有課書叫government intervention, 政府個角色要去平衡番個件事, 唔係由個市場去自由調節嫁

Isn't that we are talking about unjust laws and how changes could be made?

unjust in what way? if there is reason to differentiate hotels from domestic flats eg safety requirements, town planning etc, i dun see the law itself is unjust.

真心?
日本 bnb 合法架wo

你唔好白痴啦，你根本唔知邊個單位有做BnB，亦唔知有幾多個單位，可以搵邊個業主負責呀？

我同意業主有權可以長租/短租，不過唔該立份租約報足稅先講野啦

呢個係理念問題
個政府做到咩地步為之夠，條界應該劃去邊
有無咩建議？
你認為要管係因為harm principle定咩？

大串連

香港d垃圾3 4星酒店都夠膽死收人1千蚊一晚

即係唔反對airbnb... 只係針對formalities... 同埋要求airbnb幫出租業主報埋稅係咪可以贊成？

air乜bnb者

根本無牌賓館

唔明點解唔犯法

Okay, I rephrase it

Isn't that we are talking about whether the law is just in maintaining such differentiation and whether changes should be made to accommodate the change of circumstances (e.g. Technological advancement etc). If so, how should that be made and the scope of the same.

Bear in mind that the town planning, DMC are stem from the old regime and they are of course consistent. If we recognise Airbnb, we should make changes accordingly?

Cmon, airbnb is no new stuff. It's not any fascinating idea of "sharing", it's just a platform like agoda to let individual routing aside the higher barrier of being a hotel. Allowing airbnb won't improve the safety of those flats. Or you want to require all the airbnb to meet the requirements of hotels? If so, no one will do.

Just think abt the purpose of setting up a hotel licence. It's not merely to protect the interest of syndicate, tho i admit it's the side effect. The policy is always use to strike a balance between the interest of users and hosts.

Unless airbnb can provide means to resolve the issues mentioned above, i dun see the rationale to loosen the control and compromise the safety.

無錯
尤其第二點

業主聯會條友有冇讀書架
共產主義都噏得出

普通大廈冇酒店級既保安去保障其他非airhub既業主喎
其實好唔安全，外國係House多冇依個問題，同香港唔同

真心，日本個合法化其實係規範化，賦與執法者有權力去管理，而且跟地方政府
最嚴格既係同唔俾你做差唔多
起碼叫有人管，唔係香港無法無天既狀態

AirBnB 令該地租金暴漲, 香港連做愛地方都唔夠.
呢 D 全部假共享真外快既野不停比人吹奏

重有一點係 AirBnB 導致長期租約大跌. 因為短租可以賺更高毛利.

就好似劏房咁一間劏幾間, 每間租金下降但整體租金上升.身為業主既你點揀?

邊際效應下長期租金亦因供應減小而增加. 但空置率亦提升 (AirBnB 唔會每日都租得出去)

一間酒店或者賓館, 因為有法律管制要請人打理, 維修. 亦都吸引到 D 雞/鴨搵食. 呢 D 就係附加工作機會. AirBnB 只會係個收租人落袋. 間接令就業減小.

一方面屌大陸人買晒 D 屋, 業主將人當狗 D 房不停劏. 一方面就吹奏呢 D 白市租房服務.

香港搞airbnb 定 Didi 難？
咩都唔搞又話創新科技

香港人最叻就係濫用
有無經濟效益就唔知
但一定好快有人諗到 d 方法去損人利己

因為香港人就係自私又賤格
特別係有幾個臭錢個 d
愈有錢愈衰

請問點樣共享法？
講到底咪又係業住短期租出去

話自己投資起酒店，人地呢隻叫善用現有資源，比起大興土木好得多啦

成日想壟斷 uber又係咁 屌你老母啦商家 加價你地就識

我諗除非係中國版airbnb uber
政府同商家先冇計
你酒店日日查牌 都唔駛做生意啦

其實限制呢d 共享平台的人數或次數就搞點
好似屋咁一個月唔可以多過7日。
車就唔可以多過10次咁
由平台限制佢地好過 , 平台唔守法例就拉人封舖

平衡番個誘因就自然可以羅到平衡
就會控制到

而家唔減誘因齋屌根本冇意思

呢個時代仲有人唔識分共產主意同中共既分別

炒樓租唔出關我撚事，你免費共享我咪支持囉
香港人住乜春airbnb.
支持你推高租金樓價 當我on9?

如果airbnb同Uber 識玩，拍埋騰訊搞合資公司，你班友有得er

情況同的屎狗屌鳩Uber一鳩樣

乜香港唔係自由經濟體系

染下染下？？

劏房呢

自由非無規範, 我諗香港得 D 業主會愛 AirBnB 同的士牌主一撚樣寄生社會

我好懷疑業主會唔會因為Airbnb 收入去交稅

成班酒店界的士佬咁款

完全講出我心中所想。

1個單位做左airbnb
就唔會租比本地人
本地人租盤更細, 租金上升

無租, 無租契, 打釐印
仲惡過啲的士

又無消防, 比酒店失火更危險
呢d 業主直情用高床封住個窗
同劏房環境差唔多
到時想救都難

支持香港搞airbnb既應該唔係本土香港人
直接擾民，堆高租金既買賣都支持，返大陸啦

即係佢地帶頭反共

其實都目前我都唔敢或唔想用 airbnb

保安係好大問題
唔係個個地方都適合做airbnb

想樓價升就支持Airbnb

前者對，後者業主咁傻鳩報稅咩。根本計唔到

中聯辦已記錄

你租出去無打釐印
個單位有咩事保險保唔保？

同無牌小販一樣
無事嗰陣咪無事囉
成地垃圾蛇蟲鼠蟻出曬黎
仲要係你門口睇下你會點做
香港人同大陸人一樣 要管嫁
會自律GA就唔係黃種人啦

業主有錢收，咪即係將市區樓轉做度假屋，共享你老母

香港人個個有地方住，用唔到Airbnb
但香港一開左Airbnb 連原本冇蝗既區都有蝗
同D垃圾大鄉里白鬼南亞鬼大量出沒

我既意思唔關稅事架

GDP 其中一part係 Export - Import 丫麻

咁做AIRBNB咪係EXPORT服務

政府稅收盈餘係無多到

但GDP角度係會多左

都未AIRBNB因為相對廉價住宿吸引幾多overnight visitor 黎

佢地留港消費果筆都未計

所以一定唔係酒店狗咁講 對經濟無貢獻

講真，商務客 高收入客 咪又係住返貴價酒店

點會紆尊降貴住AIRBNB

AIRBNB係吸左班相對低消費旅客 / 唔想花錢住貴檔 遊客 黎香港

好似當入住無牌旅館

經濟有無貢獻我唔敢講, 但係一定對民生有害
你都唔想自己棟樓有閒雜人出出入入
有自由行已經搞到住宅區商場離哂地, 而家連棟樓都搞埋
俾條生路行下啦

屌你老母係咪想全港私樓劏房化
到時原本住緊劏房D人全部訓街呀

講咁多原來係邏輯推論
我樓下就有幾戶係airbnb
屌佢老母成日有啲蝗蝻螝蠙蟔蜚攞住部電話喺大門口鳩扲password, 亦即係成棟大廈既門口都被啲陌生人自出自入. 公共設施搞包括走廊搞到污糟邋遢, 有啲人喺你層樓行上行落, 左望又望, 想像下有班蝻坐喺走廊同你行注目禮會點?

唔好再同我講GDP，GDP只係比政府打飛機用

其實酒店都唔算貴 四星平起上黎5 6百就得 五星都係一千左右

之前睇過airbnb都係差唔多價

兩者之間 我都係揀返酒店

Airbnb真係唔掂，
但uber果d其實先真係得既得利益者反對

共享個名共享姐
你估唔洗錢？
同dc9 反Uber 一鳩樣
好撚老實如果Airbnb 冇貢獻
你班垃圾味都係冇貢獻

大家都係想cap 水 你就有貢獻 人地就冇

樓下都有人講咗，火災
你airbnb真係一屋放一個人住唔會劏過啲房？
有事上嚟火警一大班人要走，但樓梯得果一兩條

唔好同我講全層樓得你一個單位做airbnb啊
到你經濟開放，全層有十幾個有乜出其？
劏房都係咁啦，搵個劏房起家嘅做財爺
個撚個都劏出去租，有事又係死

uber係唔影響公共衛生同秩序，Airbnb會!

你邊位？

香港人當日好推崇的獅子山學會
口講支持自由市場
實際係鼓吹政府咩都唔好理,叢林法則

好la,當有鄰居攪共享覺得滋擾自己又去搬龍門
香港人最大問題係一人n個龍門